%!TEX root = ../dokumentation.tex

%
% Nahezu alle Einstellungen koennen hier getaetigt werden
%


% %Seitengroesse
% \usepackage{fullpage}

%Zeilenumbruch und mehr
\usepackage[activate]{microtype}

% Zeichencodierung
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Index-Erstellung
\usepackage{makeidx}

% Lokalisierung (neue deutsche Rechtschreibung)
\usepackage[ngerman]{babel}

% Anführungszeichen 
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
%\usepackage[style=swiss]{csquotes}


% % Spezielle Tabellenform fuer Deckblatt
% \usepackage{longtable}
% \setlength{\tabcolsep}{10pt} %Abstand zwischen Spalten
% \renewcommand{\arraystretch}{1.5} %Zeilenabstand

% Grafiken
\usepackage{graphicx}

% Mathematische Textsaetze
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{lscape}



% Literaturverweise nach Harvard (mit deutschem und)
\usepackage[dcucite]{harvard}
\renewcommand{\harvardand}{und}

% Verschiedene Schriftarten
%\usepackage{goudysans}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{libertine}
% \usepackage{palatino} 

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

% Glossar
\usepackage[
	nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
	%acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
	%section,     %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
	toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
]{glossaries}

%Akronyme
\usepackage[printonlyused,footnote, withpage]{acronym} %maybe without page

% Fussnoten
\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc}

%Bildpfad
\graphicspath{{images/}}



%Gleitumgebungen (Bilder, Tabellen, usw\ldots) lassen sich mit H an genau der
% definierten Stelle platzieren
\usepackage{float}

% für die vertikale Platzierung von Text in Tabellen
\usepackage{array}

% für die Darstellung des Euro-Symbols
\usepackage[right]{eurosym}

% für textumflossene Grafiken
\usepackage{wrapfig}

% eine Kommentarumgebung "k" (Handhabe mit \begin{k}<Kommentartext>\end{k},
% Kommentare werden rot gedruckt). Wird \% vor excludecomment{k} entfernt,
% werden keine Kommentare mehr gedruckt.
\usepackage{comment}
\specialcomment{k}{\begingroup\color{red}}{\endgroup}
%\excludecomment{k}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% needed packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{babel}      % Sprachanpassungen für generierte Texte wie "Inhaltsverzeichnis" etc
\usepackage[T1]{fontenc}% Interne LaTeX Codierungen
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor} % Extending L A TEX’s color facilities
% \usepackage[babel, german=guillemets]{csquotes}   % Context sensitive quotation facilities.
% \usepackage{xspace}     % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/xspace.html
\usepackage{array}      % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/array.html
\usepackage{tabularx}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/tabularx.html
\usepackage{eurosym}    % \euro
\usepackage{pdfpages}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/pdfpages.html
\usepackage{needspace}  % http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=nopagebrk
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}
\usepackage{bookmark}   % Bookmarks for hyperref
\usepackage{graphicx}

%%%%%%COLORS%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{simusorange}{HTML}{FF8000}
\definecolor{grasGreen}{RGB}{204, 255, 153}
\definecolor{lightBlue}{RGB}{153,204,255}
\definecolor{lightPurple}{RGB}{153, 153, 255}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
% \usepackage{subfigure}
% \usepackage{subcaption} %\usepackage[list=true, font=large, labelfont=bf, labelformat=brace, position=top]{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ngerman]{cleveref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%PseudoCode%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm2e} %for psuedo code
\usepackage[lmargin=3.81cm,tmargin=2.54cm,rmargin=2.54cm,bmargin=2.52cm]{geometry}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% Programmlistings setzen %%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}   % http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/

% Wie sollen die Überschriften benannt werden:
\renewcommand{\lstlistingname}{Alg}

% Wie die Liste der Listings, s. \lstlistoflistings in bericht.tex
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste der Algorithmen}

% So kann man einen Stil für alle  Algorithmen definieren
\lstdefinestyle{algoBericht}{
  numbers=left,              % Zeilennummern einfügen
  numberstyle=\tiny,         % wie werden sie gesetzt
  numbersep=5pt,             % Abstand der Nummern zum Text
  numberblanklines=false,    % bei Leerzeilen keine Nummer ausgeben (aber zählen)
  basicstyle=\sffamily\small,         % Wie soll der Algorithmus gesetzt werden
}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{white},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{simusorange},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[headings]{fullpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{url}
\usepackage{microtype}  % http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/microtype/
%\usepackage{lmodern}    % Computern-Modern Schriftfamilie
\usepackage{helvet}
\usepackage{amssymb}    % Symbole
\usepackage{framed}     % Framed or shaded regions that can break across pages.
		        % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/framed.html
			% Benutzung siehe erklaerung.tex

\usepackage{makeidx}    % Erstellung eines Indexes
\makeindex

\usepackage{fancyhdr}  
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\thepage}
\fancyhead[R]{\leftmark}
\fancyfoot[L]{}

\usepackage{wrapfig}    % Bilder von text umfliessen lassen

\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
                        % Einfache Verwaltung und Erstellung von TODO's Markierungen
			% http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/todonotes/
			% wichtige Paket-Optionen: disable




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% eigene Macros
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\textless#1\textgreater}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %% citation, bibliography, BIBLATEX
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% % Wer etwas mehr "Kontrolle" über das Aussehen der Referenzen haben möchte, kann
% % auch das "biblatex"-Paket benutzen.
% \usepackage{etoolbox}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/etoolbox.html

% \usepackage[
% 	hyperref=true,          % Klickbare Referenzen in der PDF-Datei
%         backref=true,           % In der Literaturref. die Seiten angeben, wo ein \cite dazu steht
%         bibencoding=inputenc,   % s. inputenc-Paket
% 	style=authoryear-comp,
%         backend=bibtex,
% 	sorting=tny]{biblatex}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/biblatex.html
% \renewcommand{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}

% % Abstand der einzelnen Einträge in der Literaturangaben
% \renewcommand{\bibitemsep}{1ex}

% % Welche Klammern soll \parencite{..} benutzen?
% % \renewcommand{\bibleftparen}{[}
% % \renewcommand{\bibrightparen}{]}

% % biblatex's \cite{..} gibt "normalerweise" keine Klammern um die Referenz aus
% % \parencite{..} gibt Klammern aus (die oben definiert sind)
% % Damit das "normale" Verhalten andere BibTeX-Stile realisiert wird, d.h. \cite{..}
% % gibt Klammen aus, wird folgendes definiert:
% % "Merke" ursprünliche Definition unter neuem Namen
% \let\citeNoParen\cite
% % "Redefiniere" \cite:
% \let\cite\parencite

% % Meine speziellen \cite-Kommandos:
% % Ausgabe des Untertitels (SUBTITLE) Feldes einer Referenz
% \DeclareCiteCommand{\citesubtitle}
%   {\boolfalse{citetracker}%
%   \boolfalse{pagetracker}%
%   \usebibmacro{prenote}}
%   {\indexfield{indextitle}%
%   \printfield[citetitle]{subtitle}}
%   {\multicitedelim}
%   {\usebibmacro{postnote}}

% % Ausgabe des Titels (TITLE) Feldes und der Referenz
% \DeclareCiteCommand{\citetitleref}
%   {\booltrue{citetracker}%
%   \booltrue{pagetracker}%
%   \usebibmacro{prenote}}
%   {\indexfield{indextitle}%
%   \printfield[citetitle]{title} \cite{\thefield{entrykey}}}
%   {\multicitedelim}
%   {\usebibmacro{postnote}}

% % wie citetitleref, nur als Fussnote
% \DeclareCiteCommand{\citetitlerefFootnote}
%   {}
%   {\footnote{\citetitleref{\thefield{entrykey}}}}
%   {}
%   {}


% % Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld
% % Referenzieren von URL's, Format in der *.bib-Datei
% %@MISC{key,
% %  AUTHOR	= "....",
% %  TITLE	= "Webseite....",
% %  HOWPUBLISHED = "\url{http://www.domain.tld}",
% %  YEAR		= YYYY,    % Jahr  der Einsichtname, YYYY = Jahreszahl 4 Stellog
% %  MONTH	= ABC      % Monat der Einsichtnahme (jan, feb, mar, apr, may, jun, jul, aug, sep, oct, nov. dec
% %}
% \DeclareCiteCommand{\citeurl}
%   {\booltrue{citetracker}%
%   \booltrue{pagetracker}%
%   \usebibmacro{prenote}}
%   {\indexfield{indextitle}%
%   \printfield[citetitle]{howpublished}}
%   {\multicitedelim}
%   {\usebibmacro{postnote}}

% % Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld und Referenz
% \DeclareCiteCommand{\citeurlref}
%   {\booltrue{citetracker}%
%   \booltrue{pagetracker}%
%   \usebibmacro{prenote}}
%   {\indexfield{indextitle}%
%   \printfield[citetitle]{howpublished} \cite{\thefield{entrykey}}}
%   {\multicitedelim}
%   {\usebibmacro{postnote}}

% % Augabe: Vorname Nachname des Autors
% \DeclareCiteCommand{\citefullauthor}
%   {\booltrue{citetracker}%
%   \booltrue{pagetracker}%
%   \usebibmacro{prenote}}
%   {\indexfield{indextitle}%
%     \textsc{\printnames[byeditor]{author}}}
%   {\multicitedelim}
%   {\usebibmacro{postnote}}


% % Abkürzungen, http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/acronym/
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \usepackage[printonlyused,withpage]{acronym}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% % Formelverzeichnis, Dank an Andy Nöltner <ANoeltner@lstelcom.com>
% % Leider versursacht float zusammen mit Hyperref Warnungen
% % siehe http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=hyperdupdest
% % Wenn also das Formelverzeichnis nicht benötigt, dann das folgende
% % auskommentieren
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %\usepackage{float}
% %\newfloat{eq}{H}{for}[chapter]
% %\newcommand{\forname}{Formelverzeichnis}
% %\newcommand{\listofequations}{\listof{eq}{\forname}}

% %\newcommand{\eqlabel}[2]{
% %       \label{#1}
% %        \addcontentsline{for}{eq}{(\ref{#1}) #2}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Definitionen mit Ausgabe im Index
% gibt #2 aus und fügt #1 bzw. #2 (wenn #1 nicht angegeben) in den Index ein
\newcommand{\Def}[2][]{%
   \def\OPTARG{#1}%
   \def\EMPTY{}%
   \ifx\OPTARG\EMPTY\index{#2}\else\index{#1}\fi%
   \textbf{#2}\xspace%
}
\renewcommand{\figurename}{Abb.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
\renewcommand{\lstlistingname}{Alg.}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\endinput



